段崇智膺泰晤士高等教育風雲人物 評選記者：堅定為校園學生挺身而出

《泰晤士高等教育》（Times Higher Education）今日（17日）公布2019年度全球高等教育風雲人物，香港中文大學校長段崇智榜上有名。評選的記者描述，香港所有大學領袖都被捲入示威風波，但沒太多像段崇智般堅定為他的校園及學生挺身而出。
《泰晤士高等教育》記者評選出11名對2019年高等教育界有影響力的學者或行政人員，其中關於段崇智的篇幅提到，新聞相片顯示段崇智11月中時，冒着危險到猶如戰場的中大校園，試圖使示威者與警方達成和平協議。衝突期間，警方透過大聲公呼籲「段校長及大學職員請立即離開，現在不是談判或者對話的時間」，之後就向段崇智的方向發射催淚彈。
《泰晤士高等教育》記者形容，未發生此事前，段崇智已經接觸不同學生，聆聽他們的不滿，同時呼籲停止暴力，即使被官方人士批評，仍然如一。該記者認為，中大是近日暴力事件中被破壞得最嚴重的兩間學校之一，段崇智來年主要的挑戰不是課室或實驗室，而是重建校園。
中大今日公布，校園和各項設施正逐漸修復，明年1月6日如期開學，同時繼續實施出入管制。

講真 開頭佢真係有啲廢 問佢嘢又唔識答淨係遊花園
但係要知道 作為一個科學家 政治嘅嘢真係唔係佢嗰範
到最尾親自落場同班狗談判 仲要捱埋TG 入埋醫院
最後中大都無好似Poly咁俾狗圍足一個禮拜
佢真係應記一功
今日睇番轉頭 我敢講佢係咁多間U最好嘅校長
之前開口埋口都段狗段狗真係諗起都唔好意思
段爸

段爸

[行動置頂] 12.21 元朗x 多區商場和你shop 行動出爐啦

勿忘721！

KongU 共狗張翔正垃圾

段爸又誇張咗
只係做返個正常人咁

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

啱，仲有錢大康鳩都縮埋想退休